US News 2021公佈 清華首超新加坡國立大學成亞洲第一

U.S.News發布了2021世界大學排名，哈佛、麻省理工、斯坦福、伯克利和牛津大學分列前五，名次與去年相比無變化。 清華大學、北京大學在世界排名中均上升，清華大學位列世界第28名，北京大學位列第51名。 去年，清華、北大分別排在世界第50、68名。

榜單顯示，在世界排名前十的高校中，哥倫比亞大學、加州理工學院、華盛頓大學、約翰霍普金斯大學、劍橋大學分列第六到第十位。

在入榜的中國高校中，清華大學位列中國第一，世界第28名；北京大學排在世界第51名。 上海交通大學、中國科學技術大學、浙江大學、南京大學、復旦大學、中山大學、中國科學院大學進入了世界前200名，華中科技大學、哈爾濱工業大學、武漢大學、同濟大學、湖南大學、南方科技 大學、東南大學、中南大學、廈門大學進入世界前300名。

從國家來看，加拿大排名前五的高校分別是：多倫多大學、英屬哥倫比亞大學、麥吉爾大學、麥克馬斯特大學、阿爾伯塔大學；法國前五是索邦大學、巴黎大學、艾克 斯-馬賽大學、蒙彼利埃大學、格勒諾布爾-阿爾卑斯大學；德國前五是慕尼黑大學、海德堡大學、慕尼黑工業大學、柏林洪堡大學、波恩大學；日本前五為東京大學、京都大學 、大阪大學、日本國立東北大學、名古屋大學。

香港共7所高校上榜。 香港大學、香港中文大學排名打進了全球前100名。

其中，香港大學位居世界83位。同去年第100名相比，今年港大的排名上升了17名。港中文亦穩步上升至全球95名。

其次，香港科技大為全球排名109 ，香港城市大學全球162名，香港理工大學位列全球170名。

東京大學唔係第一已經唔洗理

PolyU 上頭200

XGU竟然仲有得升

有名你叫XGU
名都改埋實有得升

仲要係17名

野雞墨爾本悉尼大學竟然排25/27

厲害了我的國